想搵個識教嘅結他老師

學左結他兩年到 擺低左一年 考左個grade 5
但覺得自己乜撚都唔識 完全0 樂理
之前個老師又廢 淨吹水 notes 都冇張 逼我彈埋日本毒撚歌
想搵個用心教嘅老師 除左教點彈之外 仲有點解會係咁彈 (eg. scales, modes)
個人鐘意blues/jazz 之類

個人意見 樂理 可以自學 你上堂都係靠個阿sir 執好你d 手勢 我自己都係去書館買本結他樂理 自學 自己學到唔明再問 會有效率好多 , 但技巧 手法呢d 書學唔到既就要靠個好既阿sir 指出你既問題 幫你執好佢 我覺得咁學會好好多 , 首先自己要付出時間 唔好靠一個星期先學果1個鍾既結他堂 咁會好慢

巴打鍾意邊類既jazz？

考左五級竟然會唔識樂理
咁五級好似好易

合格一回事，攞distinction又係一回事。

考五級應該識睇五線譜啦？？？

乜都唔識
咁應該去報堂上下先
定買把平野買本書返屋企撚下先???

佢專教實用流行歌結他樂理，仲練埋你對耳仔。有興趣dm佢問下，ig: indiefret

正野 睇哂佢嘅片

理論上唔洗，用tab練哂三首歌+scale滿分己經係111分可以pass。

唔洗 8級都可以唔洗識

古典結他個d譜係五線譜

所以真正識結他唔係要作曲
最低限度要學識配chord聽音名唱名
睇拍子

電結他定木結他？ 如果電既話我有個神級老師介紹，不過都有d 貴，但教得好好，跟住佢咁比心機練習實有進步
有興趣就留tg

大把初學彈classical既都係睇TAB
我自己一開始都係睇TAB彈Spanish Romance

最基本真係識結他應該由五線自己轉到六線
咁可以玩到自己鍾意既歌

小小補充，係玩到自己鐘意而又有譜嘅歌。
咁無譜點算？

自己撞 由chord開始 再配埋melody

自己配do re mi 然後配chord
c chord係C、E、G

學得好自己整埋guitar 譜賣俾人
而家網上好多譜都要俾錢

人人有唔同方式透過樂器享受音樂。
有人鍾意整譜賣賺錢，我覺得好悶。

咁整譜可以令多d鍾意隻歌的人一齊享受
一齊玩
唔好咩？

撞係好開始。而坊間係有現成訓練方法，教你點聽，教你點撞（邊啲chord出現係邊個位機會大），最緊要係教你點樣感受個chord。學成了，鐘意咩歌自己無譜都彈到，玩得更開心🥳

各人有唔同喜好啫，唔係唔好。
我同朋友「玩」結他多，唔係表演搵食。通常用簡譜寫低chord算，各人用自己想法去演繹個chord，自由好多。

牛頭角區
有興趣tg我傾傾

@torres169

我地o係長沙灣 5年黎教過好多巴絲
Youtube:

fb page

ig:

我都有玩結他，簡單d講，就係你試下睇學古典音樂嘅人佢地要練嘅野同學嘅野，就係你而家差嘅野，好多基本野，流行結他都好少講，因為驚嚇走d學生，不如教歌仲實際

同埋要執歌，數返哂d拍子出黎同d chord

留tg

觀塘/牛頭角區
有興趣既可tg

其實只係坊間好多結他阿sir根本未夠料呃飯食
真正好既結他阿sir唔會只係執你手勢技巧
例如佢會比d licks你彈再分析當中用左d咩樂理、blues/jazz 邊d音點樣拎先好聽、教你tune一個fit既guitar tone等等等
仲有d會叫你聽多d 唔同guitar hero既solo，再幫你分析當中既風格同技巧
真心你跟到一個好既結他阿sir係好好好有用
至於點搵到一個好既 建議樓主上網search香港出名既band/結他（通常佢地都有開班），之後睇下佢地ig d片，啱feel咪試吓
利申：之前個阿sir好垃圾堂堂叫我對住份tab彈就算，宜家果個阿sir音樂學院出身都出過國跟鬼佬學jazz，樂理勁深厚

我以前個阿SIR, 教得好細心

真心想知邊度有好結他老師學親都係比譜你彈算

Kit Tang
JTC都揾佢出教學片

其實想知一個好嘅阿sir會點教
搵過兩個阿sir嘅上堂流程都係
比首歌嘅tab你》佢彈一次》go through一次比較難嘅part》返屋企練》下堂彈唔到就繼續練，彈到就比第2首歌不斷loop
歌係彈到，但一無譜依然好似個廢人咁

十幾年前學阿sir會教埋樂理 少少

我覺得好既呀sir 唔會點特別教歌 就算教都唔會教好多

淨係比平時d 練習你基本上已經可以自己睇譜搞掂晒d 歌，唔洗上堂再學，最多邊part 搞唔掂先上堂再教
學耐左仲可以靠自己執埋d chord 同solo 出黎，譜都唔洗睇

咁大概幾錢堂㗎

係全職結他導師，可以幫到你
有需要可以tg我

可以自己執chord同solo好似好遙遠咁

參考下：我自己由零到而家普通流行曲，有結他在手，一個鐘左右執到晒所有基本chord，大約用左兩年時間（我應該係屬於學得慢嘅人）。當中每星期枕住執一首歌，上堂老師再教番點聽同點解。

佢當年首667我啱啱學結他果時都睇唔少

學連登仔話齋
條仔真係仔都生埋

我覺得學識彈一首歌，其實學到的野唔止係識彈咁簡單，當中的LICKS，結他手的風格，用的mode等等，好多都可以在歌入面學到，而你需要練習穩定性，拍子，一樣都要由彈COVER入面練返黎。

我覺得一個好的呀SIR，係需要識跟著學生的程度，弱點，去提供適當的指導，選擇適合的歌去俾你練習，或者你想彈咩歌，佢再根據歌的特點俾練習你。
其次係識得解答學生的音樂上問題，作為學生都應該唔好怕煩不停問，你自己識陣完首歌，有冇諗過點解佢可以作到咁既的solo，到你駕馭到，又點樣應用返去你之後作的solo，呢d就係個呀sir要幫到你。

其實好多外國的結他佬，佢地都係建議學生係由cover開始，你透過模仿去練習，彈d你有興趣的歌，先可以學得長久。

到你有一定程度，可以開住個youtube自己執歌執solo，就可以搵d出名的呀sir去學你想學的style(blues/jazz/rock/fusion等等)，或者直接去搵你想彈到佢咁的人跟佢學。

其實學完grade 8都會有呢種感覺，你鐘意blues/jazz 之類，不如直接搵個行出名的人去學。
你考到grade 5，其實唔代表d咩，你的拍子感係咪代表又好? 你彈的野穩唔穩定?
而家咁多人有拍youtube cover，你睇一睇應該都會搵到想彈到佢咁的人去學。
btw，第一時間send左你個case俾我呀sir，不過佢話疫情問題唔收新學生。

我之前跟既阿sir又係同你一樣勁撚hea，學左幾個月就飛左佢
宜家跟緊果個好好多，起碼比tab你彈會較你當中運用左既concept同技巧，重會教你睇埋tab既拍子先落手彈（聽落read拍子sign 好似好basic，但之前果個真係無教，純粹彈到d音就算）
同咪記住出得去學結他，樂理係十分重要

補多句
通常blues/jazz勁既阿sir, 樂理唔會差多去邊

聽落唔錯 請問你個間喺邊？